她死諫的對象不是港共政府，而是香港人

史健仁：被遺棄的一代人

她的遺言的上款是「致香港人」，所以她死諫的對象不是港共政府，而是香港人。她要以自己生命喚醒的不是港共政府，而是香港人。讓她痛苦的是港共政府，但讓她有無力感的，卻是香港人。

二十二年前，香港人失去可以依靠的宗主國，被遺棄在香港，成了遺民。那一代人靠前宗主國留下來的良好資本，好歹還能撐上一段日子，而且同時間中共還需要香港的護照與國際地位，與及有一個來騙台灣的樣板。

二十二年過去了，今天年青人卻身處一個截然不同，而且更為惡劣的環境。政府放棄了他們，經濟發展忽略了他們。中共覺得他們難以馴服，所以乾脆讓執法者折磨他們，主力向一零後的小孩進行洗腦更好。

著名現代詩人艾青說過：「為什麼我的眼裡常含淚水？因為我對這土地愛得深沉……」也許很快你就會與家人遠走他方，打算從此不再理會香港的事，也許你身邊的朋友與同事此刻正在盤算何時離開香港，而你最近亦不斷查看各國移民的細節，但如果在過去這個月份裡，你曾經為這班素未謀面的香港年青人不自覺地流過眼淚，你就無法再欺騙自己 - 其實你對這片土地已愛得深沉，你最終都會回來。

年青人與這片土地已成了一個命運共同體，其實你也一樣，與他們及這片土地成了命運共同禮。你愛這片土地，你也愛這班年青人。如果二十二年前被英國遺棄的一代人，今天卻變成當年的英國人，遺棄這一代的年青人的話，那將是這個族群最悲哀的一件事，因此請不要遺棄他們。留下來，伸出你的手，像她遺言說的那樣，一起堅持下去。

Agger
同唔會聽既政府點講都無用
希望香港人聽到

push

唔想放棄香港 我真係好鍾意香港

.

那就革命吧。

香港人唔敢提，但似乎係唯一出路

唔走就是唯一出路
走又是另一出路
走又是幾個出路。

楚雖三戶，亡秦必楚也

集合時間同地點

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 VER 2 —

「讓她痛苦的是港共政府，但讓她有無力感的，卻是香港人。」

總會有一班瞓唔醒嘅廢中廢老
仲有散播失敗主義嘅（連登）人
同埋嗰啲孤立前線嘅政棍
香港人嘅短視、三分鐘熱度，或者就係令佢感到無力嘅地方
要撼動強權，唔係做一個月嘅衝擊就可以有效，唔係試完幾個方法都無效就覺得我哋已經做曬所有可以做嘅事
喺一個月嘅密集式行動之後，大家都好似諗唔到有咩有組織嘅後續
有人會重返以往冷漠嘅生活方式
而佢嘅死，就係為咗震撼嗰啲開始怠惰嘅人

大家要記得，辛亥革命都要十一次先成功，係曠日持久嘅抗爭，犧牲咗無數嘅嘢
我哋憑乜嘢抗爭咗一個月就放棄

為咗大多最無犧牲精神嘅港豬，烈士嘅犧牲非常崇高
人心如果唔改變，香港人如果唔堅持，佢哋嘅死就白費咗，香港亦唔配有民主
大家要振作，唔好咁易放棄